講「水果」一詞有冇問題

有fd話正常香港人應該講「生果」
但講「水果」有冇問題
講「水果」有問題
講「水果」冇問題

水果同生果聽過有人話有分別
但我到依家都唔係好分到究竟係咪真係有呢樣野

講開生果

有咩分別

我講開蘋果

香港得生果街
冇水果街

未洗叫生果
洗完叫水果

連衛兵話係黑果就黑果

生果街係邊

師兄你係咪有d 九唔搭八

食生果
飲水果茶？

叫水果一定係新港人

叫開粉果

總之冰櫃唔係蝗語

我都想知 我有糾結過但冇結論

肯定叫雨果

叫開蔬果

生果唔包蔬菜
蔬果包蔬菜
好大分別喎

但生果包埋落蔬果咪得

係喎 點解

例如你唔會話飯後食蔬果
但會話飯後食生果

叫開食fruits

蘋果香蕉啤梨桃

食food得唔得